﻿--------------------
●更新日
--------------------
	2018/11/19 口上テンプレについて追記
	2018/11/16 不許可判定について追記
	2018/09/11 任意イベントの口上呼び出しについて覚書
	2018/08/06 ファイル名変更と関数追加による内容修正

--------------------
●検索用目次
--------------------

	口上テンプレについて
	性別制限したい・性癖特化口上書きたい
	口上側からキャラの髪色とか長さとか指定してキャラ立てしたい
	地の文オンオフについて
	名前について
	PRINT PRINTL PRINTFORM PRINTFORML PRINTFORMD PRINTFORMDL どう違うんだ？
	日常行動の台詞を埋めたいんだけどどこ？
	エロ行動の台詞を埋めたいんだけどどこ？
	ご休憩中の質問台詞を埋めたいんだけどどこ？
	ご休憩前に寄生を外す台詞を埋めたいんだけどこ？
	討伐の台詞を埋めたいんだけどどこ？
	たまにある恋慕とかの陥落がつくイベントはどこ？
	名前とかパーティメンバーの名前とか、口上に使う関数はどこ？
	全部のイベントがないんだけどどこ？
	口上の動作チェックしたいけどオート行動だからテストしにくい
	文字数について
	任意イベントの口上呼び出しについて覚書
	楽して台詞のバリエーションを増やす
	【名前】と右側に表示されるキャラ画像について（2.13.0版から追加された機能）

--------------------
●口上テンプレについて
--------------------

	○口上テンプレについて
		ライセンスは著作権放棄です。
		分岐の省略や追加、関数の追加、コメントの整理削除等
		口上主様が使いやすいように弄ってください。

		長いコメントを付けていますが説明用なので使用する場合は消してしまって大丈夫です。
		説明も処理も自由に消したり書き換えたりしてください。

	○性別制限したい・性癖特化口上書きたい
		06_TEXT_01_PC_XX_性格名_02_不許可判定.ERB
		06_TEXT_02_NPC_XX_性格名_02_不許可判定.ERB

		こちらで条件を指定しRETURN 1にすると
		その条件のとき設定に性格が表示されなくなります。
		詳細はコメントをご確認ください。

	○口上側からキャラの髪色とか長さとか指定してキャラ立てしたい
		今のところ、触手側しか指定できません（PC側は設定必須なので）。
		06_TEXT_02_NPC_XX_性格名_03_EVENT_00_全状態_09_繁殖_01_生成.ERB
		で指定できます。

		ただし、あくまでデフォルト値なので
		プレイヤー側の設定で禁止されている設定だと他の許可されている何かに上書きされます。

		プレイヤーが特定の設定を禁止している場合は口上の表示そのものを抑制したい、という場合は
		上記の
		06_TEXT_02_NPC_XX_性格名_02_不許可判定.ERB
		をご利用ください。

		ここではプレイ開始時に決定される主人公の性愛性別（触手性別）を変更できません。
		性別を指定する場合は上記の
		06_TEXT_02_NPC_XX_性格名_02_不許可判定.ERB
		をご利用ください。

	○地の文オンオフについて
		口上側が RETURN 1 で戻ると地の文表示オフ。
		口上内で描写したいときはRETURN 1に。
		通常は RETURN 0
		イベント等の口上側で描写することが多いケースではRETURN 1にされていることが多い。
		日常会話系はRETURN 0になっていることが多いですが、自分で描写したい場合はRETURN 1にしてください。

	○名前について
		%CNAME(ARG_CHARA)% 			ＮＰＣ名、アイマスクとかされてると「誰か」になったりする
		%CNAME(MASTER)% 			ＰＣ名、お医者さんごっこで「患者さん」になったりする
		%CNAME(MASTER, ARG_CHARA)% 	ＰＣ名、キャラごとに指定される主人公へのニックネームで呼ぶ、お医者さんごっこで「患者さん」になったりする
		%CNAME(ARG_CHARA, MASTER, "VISIBLE")% 左が呼ばれる人、右が呼ぶ人。「誰か」とかにならない
		%CNAME(MASTER, ARG_CHARA, "VISIBLE")% 左が呼ばれる人、右が呼ぶ人。「患者さん」とかにならない
		%SNAME(MASTER)% 			ＰＣが台詞や描写内で「私」「僕」「俺」と表現するときに使う。主人公が眠っていると主人公呼称で上書きされる
		%SNAME(ARG_CHARA)% 			ＮＰＣが台詞で「私」「僕」「俺」と表現するときに使う
		%CNAME(PT_MEMBER:1)%		同行者１番の名前
		%CNAME(PT_MEMBER:(MIN(2, PT_MEMBER_NOW_MAX)))% 
									同行者２番の名前、同行者が１人なら１番の名前
		%CNAME(PT_MEMBER:(MIN(3, PT_MEMBER_NOW_MAX)))%
									同行者３番の名前、同行者が１人なら１番の名前、同行者が２人なら２番の名前

	○PRINT PRINTL PRINTFORM PRINTFORML PRINTFORMD PRINTFORMDL どう違うんだ？

		%%や{}で挟まれているのは変数だったり式中関数だったりで、
		実際に表示されるときは違う文字に展開されて表示されることを期待していることが多い。
		%CNAME(MASTER)%→あなた など。

		こういうことができるのは「FORM」がついている「PRINTFORM PRINTFORML PRINTFORMD PRINTFORMDL 」だけ。
		PRINT や PRINTL だとそのまま表示されてしまう。
		逆に言えばただのテキストだけならこっちを使ったほうが軽い。
		が、使い間違えることを考えると、軽さはたぶん誤差なので全部 PRINTFORM 系だけ使ってもいい。

		Lがつくと改行される、Dがつくとデフォルトカラー。

		PRINT 			展開しない、改行しない、SETCOLORで指定した文字色で表示される
		PRINTL 			展開しない、改行する、SETCOLORで指定した文字色で表示される
		PRINTFORM 		展開する、改行しない、SETCOLORで指定した文字色で表示される
		PRINTFORML 		展開する、改行する、SETCOLORで指定した文字色で表示される
		PRINTFORMD 		展開する、改行しない、色指定されていても無視してデフォルト色で表示する
		PRINTFORMDL 	展開する、改行する、色指定されていても無視してデフォルト色で表示する

		この他に
		PRINTW 			展開しない、改行する、クリック待ちする、SETCOLORで指定した文字色で表示される
		PRINTFORMW 		展開する、改行する、クリック待ちする、SETCOLORで指定した文字色で表示される
		PRINTFORMDW 	展開する、改行する、クリック待ちする、色指定されていても無視してデフォルト色で表示する
		があるようだが、
		AWTではクリック待ち減らし、クリック待ちの２度打ち防止等の目的で
		カウントしやすいWAIT多用。

		せっかちな性格のせいで基本１～３行ひとまとまり、
		たまに台詞が長くなって７～８行ひとまとまりとかになってしまっているが、
		Emueraは下から上に文字がスクロールしていく形なので、どこまで読んだかわからなくなりやすい。
		クリック待ちと空行を同期させると緩和される。
		読み込みの深さ、読みやすさは固定１行ずつ表示かと思うので好み次第。

	○日常行動の台詞を埋めたいんだけどどこ？
		主人公	06_TEXT_01_PC_XX_性格名_04_PCACT_02_PC行動.ERB
		触手	06_TEXT_02_NPC_XX_性格名_04_PCACT_02_NPC反応.ERB

	○エロ行動の台詞を埋めたいんだけどどこ？
		主人公	06_TEXT_01_PC_XX_性格名_05_NPCACT_04_PC反応.ERB
		触手	06_TEXT_02_NPC_XX_性格名_05_NPCACT_03_NPC行動.ERB

	○ご休憩中の質問応答台詞を埋めたいんだけどどこ？
		主人公	06_TEXT_01_PC_XX_性格名_05_NPCACT_02_PC応答.ERB
		触手	06_TEXT_02_NPC_XX_性格名_05_NPCACT_01_NPC指示.ERB

	○ご休憩前に寄生を外す台詞を埋めたいんだけどこ？
		主人公	06_TEXT_01_PC_XX_性格名_04_PCACT_02_PC行動_寄生.ERB
		触手	06_TEXT_02_NPC_XX_性格名_04_PCACT_02_NPC反応_寄生.ERB

	○依頼の台詞を埋めたいんだけどどこ？
		いまひとつまとまってないのでお待ちください。
		急いで当てたい場合は他キャラから持ってきてください。

	○たまにある恋慕とかの陥落がつくイベントはどこ？
		触手
		06_TEXT_02_NPC_XX_性格名_03_EVENT_00_全状態_3_好感度_S_融合.ERB
		～
		06_TEXT_02_NPC_XX_性格名_03_EVENT_00_全状態_8_好感度_E_印象.ERB

	○名前とかパーティメンバーの名前とか、口上に使う関数はどこ？
		「ERB」フォルダ→「02_FUNC_関数」フォルダ→「02_FUNC_06_口上描写.ERB」フォルダ

	○全部のイベントがないんだけどどこ？
		あまりファイルが多いと威圧感で挫折すると思い、重要そうなものだけセットしました。

		ファイルはテンプレ全部そのままより、埋めたものだけ残した方が起動が軽いです。
		無ければ読み込まないようになってるはずなので、
		日常は今はいいや、寄生は今はいいや、とか思ったらファイルごと消しちゃってください。

		逆に書きたいのにテンプレにないイベント系は、
		本体作者の書いたPC_2～PC_4 や NPC_2～NPC_7の口上から持ってきて改変したり、
		「3_SHOP_主要部_2_イベント」内の描写ファイルが
		ほぼ同一の内容なので口上用に弄ってください。

	○口上の動作チェックしたいけどオート行動だからテストしにくい
		デバッグモードで起動して、タイトル画面で口上テストをオンにすると
		回想の全コマンドが開いたり、ＮＰＣ行動中にコマンド選択できるようになります。

		デバッグモードで起動する方法はEmuera wikiで確認してください。
		https://ja.osdn.net/projects/emuera/wiki/debug

		Emueraのショートカット作ってプロパティからリンク先弄るとき、
		"ほにゃらら\eraAWT_ver1.0.0\Emuera1821+v8.exe" -Debug
		って感じで""の外側にくっつけたらうまくいった。""がない場合もある。
		「 -Debug」
		 ↑ここの半角スペースは忘れずに。

		やりこんだセーブデータがあればコマンド回想やイベント回想を使うと楽です。

	○文字数について
		45文字以内位に収めるのがよさげ
		１２３４５６７８９０１２３４５６７８９０１２３４５６７８９０１２３４５６７８９０１２３４５

	○任意イベントの口上呼び出しについて覚書
		ＮＰＣ側の描写
		@TEXT_EVENT_NPC_性格番号_モード番号_イベント番号
		基本的にはこちらが優先的に呼び出される。

		ここでRETURN 1にされていないときのみ
		主人公側の描写
		@TEXT_EVENT_PC_性格番号_モード番号_イベント番号
		が呼び出される。
		同行者イベントの場合はこちらもNPC側と同様、ARG_CALL_PTを使って３回呼ぶ。

		使い方のイメージとしては、NPC口上側に
		「ARG_CALL_PT = 1 同行者１の場合の台詞」
		「ARG_CALL_PT = 2 同行者２の場合の台詞」
		「ARG_CALL_PT = 3 同行者３の場合の台詞」
		と置いて
		NPC口上側でRETURN 1のフラグ立てがされていたらPC口上側は呼ばない。
		NPCがキャラに応じた行動をとっていて繋げにくいときはRETURN 1にする。

		NPC口上側がRETURN 0ならPC口上側を呼び、
		「ARG_CALL_PT = 1 同行者１へのレス台詞や反応描写」
		「ARG_CALL_PT = 2 同行者２へのレス台詞や反応描写」
		「ARG_CALL_PT = 3 同行者３へのレス台詞や反応描写」
		と置く。

		同行者が誰になるかはわからないので明確なレスはさせにくいが、
		PCの性格に合わせた描写を置くことができる。
		PC側の口上側もRETURN 0なら基本描写を呼ぶ。

		現在PC側に任意イベントの口上はほぼないので、
		NPC口上がRETURN 0なら基本描写が呼ばれるケースが多い。

	○楽して台詞のバリエーションを増やす

		PC口上なら、
		「現在の行為のハードさに合う文末」%END_SENTENCE_DEPTH(ARG_COM, "、")%を使ったり
		「口枷/野外/机下/眠姦時の声を表現する」%ESCAPE_VOICE(ARG_CHARA, ARG_COM)%を使ったり
		「ご休憩の場合に受け入れたか嫌がったか、ご休憩以外か」 %SPLIT_AGREE("許容／拒絶／ご休憩以外")% で
		分岐させたり
		「服装の状態」を %SPLIT_CLOTHES(ARG_CHARA, "服を着ている／服を着ていない")% で分岐させたり
		「現在の時間帯が宵・夜・暁の専用」 %SPLIT_ZONE("宵／夜／暁", "こんな夜遅くに")% や
		「現在の時間帯が朝・昼・夕の専用」 %SPLIT_ZONE("朝／昼／夕", "こんな昼間から")% など
		状況に合わせて自動的に分岐する処理を
		「汎用反応」で使うと、一つ一つのコマンド埋めて分岐つけなくても、それなりの臨場感を出せると思う。
		（もちろん個別に埋めた方がバリエーション豊かにできると思う）
		NPC口上側でも使えるものもある。

		これらの式中関数は「02_FUNC_06_口上描写_ほにゃらら」にまとまってるので
		使いたいものがないか探してみてください。

	○【名前】と右側に表示されるキャラ画像について（2.13.0版から追加された機能）
		口上を呼び出すとき自動的に付与されます。
		逆に言うと、冒頭を描写で開始したいときは邪魔になるのでCLEARLINE 1等で消してください。
		文中でモブとの絡みなどがあって、表示したり消したりしたいときは以下を使ってください。

		セリフ開始　画像表示・名称表示・発言色指定
		CALL SPEAK_CHARA(ARG_CHARA)
		ARG_CHARAのところがキャラ番号・口上内では大抵ARG_CHARAが渡されているのでそのまま使えるが
		同行者番号を指定したいときはPT_MEMBER:1などを渡す

		モブ用セリフ開始　名称表示・発言色指定
		CALL SPEAK_CHARA_MOB("ギルドのざわめき", RAND_COLOR())
		RAND_COLOR()は適当な色を拾う式中関数なので、きちんと指定したい場合は
		CALL SPEAK_CHARA_MOB("ギルドのざわめき", PALETTE("LIGHT_PINK"))
		のように指定する。指定できる色は『02_FUNC_01_表示整形_03_カラー.ERB』にある。

		画像を消して発言色をデフォルト文字色に戻す
		CALL END_SPEAK_CHARA

